<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Рапорт князя Прозоровского — графу Румянцеву-Задунайскому. 26 января 1777 г. № 5. Перекоп. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 130. Рапортъ князя Прозоровскаго — графу Румянцову-Задунайскому.==

{{p|292}}

{{Right2|<small>26-го января 1777 г. № 5. Перекопъ.</small>}}

Посланный отъ меня, по повелѣнію вашего сіятельства, въ Константинополь къ г. статскому совѣтнику полномочному и чрезвычайному министру Стахіеву съ извѣщеніемъ о занятіи мною Перекопа и о прочемъ, Ахтырскаго гусарскаго полка прапорщикъ Хартинскій, возвратившись сюда каковое доставилъ мнѣ отвѣтное его г. Стахіева письмо<ref>Отъ 24-го декабря 1776 г. см. № 112.</ref>, съ онаго копію здѣсь поднести честь имѣю, и хотя онъ, какъ тамъ изволите усмотрѣть, и отправленъ была прямо къ вашему сіятельству съ значущимся тамъ донесеніемъ онаго министра; но по случаю, что по отобраніи отъ него той депеши въ Васильковской карантинной заставѣ препровождена тотчасъ съ тамошнимъ нарочнымъ къ вашему сіятельству курьеромъ, изъ которой что будетъ слѣдовать къ свѣдѣнію моему, такъ какъ я и просилъ его г. Стахіева объ увѣдомленіи меня о происхожденіяхъ тамошнихъ, дабы потому и себя могъ располагать, нижайше прошу ваше сіятельство о снабженіи меня тѣмъ. А притомъ какъ я долженъ съ нимъ теперь переписку имѣть, то не имѣя шифровъ, пишу къ нему просто, а опасаясь чтобы иногда не попались депеши мои въ противныя руки, предаю разсмотрѣнію вашего сіятельства о снабженіи меня буде надобно оными шифрами.

При отправленіи онаго моего посланнаго чрезъ Яссы, просилъ я ваше сіятельство тамошняго князя Гику о вспоможеніи ему въ дальнѣйшемъ препровожденіи, который нынѣ и пишетъ ко мнѣ, {{p|293}} что онъ какъ туда, такъ и въ обратный сюда путь по просьбѣ моей исполнилъ и упоминаетъ, что если и впредь нужда будетъ, то я бы къ нему адресовался.

==Примѣчанія==
<references/>
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
